「淪為政治打手」律政司認同連儂牆斬人案兇手有高尚情操，決定不就刑期上訴

【本報訊】上月廿四日惹起全城譁然的將軍澳連儂隧道斬人案，律政司昨決定，不會就被法官形容為「情操高尚」的被告洪震三年九個月的刑期提覆核。律政司認為，考慮案中所有情況及《檢控守則》後，認為沒有足夠法律基礎支持有關刑罰是明顯不足或有原則上錯誤。

被告洪震（51歲，圖）早前承認去年8月20日凌晨時分帶兩刀，在將軍澳景林邨與頌明苑之間的行人隧道內，非法及惡意傷害兩女一男，當中包括一名肺部重創、一度命危的女記者。法官郭偉健以六年為量刑起點，基於被告認罪，扣減三分一。郭官指被告犯案源自社會事件，相信他真誠後悔、願意承擔責任，表現出高尚情操。

Over my dead body
全力開打國際戰線

有冇負責單Case律政屍個名？

陳皓璋先生, 為檢控官, 代表香港特別行政區

本席完全相信被告是真誠後悔
Source: 判詞全文

官字五個口

另一單：
手足破壞死物，官：癌病父非求情因素

「惟署理主任裁判官張潔宜指，兩被告父親的身體情況及判刑對家中的影響，不構成判緩刑因素」

藍絲斬人就

官：
「加上不願看到被告家中老幼沒人照顧，再額外扣減三個月。」

幫佢認證下學歷同專業資格

我相信香港律政司唔會用假學歷

律政司如果一早覺得量刑要高啲就一早放咗上高院